學徒計劃 high dip civil定building好

小弟幾年前讀過high dip civil 2個sem 不過後尾因為啲事就冇讀落去
依架參加左學徒計劃 係間main contractor 見左工
依架都就嚟開學
學徒官叫我快啲唸定讀high dip civil engineering 定 building studies

雖然讀過civil 2個sem但都唔太清楚邊科比較啱自己
所以想問下兩科出路如何 同埋有冇話邊科易啲

利申冇物理底 背英文又唔係好掂

連登仔：civil爆煲啦

講左咁多年啦都

civil eng主要有structure Geotect, STR就起樓計數配鐵, Geo就掘泥支撐, 山坡加固, 地盤平整。 人工我諗比building低, 但工時長, 壓力大。

兩科都自殺

數理唔好嘅話唔好選civil

仔就唔好做工程

building studies

學徒行foreman管工路線多
你唔係想行乾收計數Engine路線
出嚟做好多野重頭學過，特別係做地盤

長遠building會穩定d，除左起樓可以食埋網修個範
適旺就civil發d，但要預幾年好景幾年食屎

你入得學徒都唔似係讀書勁個type
講真高學歷同專業（講緊Ugrad) civil係一般
但係讀書一般麻麻嘅揀呢條路我又唔覺得差

*維修個範
*市旺

讀唔成書做工程

性價比最高係 讀IVE 做TO

不過你要有d路數

你咁垃圾做倉務員算撚數啦
樣樣都話唔撚得

先唔講邊樣好，而係你能力讀到邊樣。
building studies啦，計數相對少，背下英文吹下水。

係咪ive PT HD in building service 果個？讀完有電B牌，好正咁

我都想去讀但要半工讀3年就

Building services 同building studies 係兩樣野來

bs啦，你civil頭2個sem都讀唔來 你FYP一定肥 算吧

想請教下，兩者有咩分別？都係做維修工程監工/物管工程主任 post?

範疇唔同，building services 係專科，主力做風火水電。building studies就好似八寶粥咁咩都學d

做學徒都唔荒行讀書果條路啦
做building啦 穩定有工開

Building service 係屋宇裝備，即風火水電。

Building Studies 係建築學，係以前既叫法，唔係建築師讀果d既建築設計，係讀建築管理，呢科名稱而家改左通常叫Building Management，一般係係學夾工程，人事管理，計建築成本，工料或建築測量等等，理論多，計數少。

以前叫Building Studies > 而家叫Construction Management 先啱

補充：原來IVE hd 呢科仍然係叫做Building Studies